政府新聞稿:陳同佳自願到台灣自首

台灣殺人案疑犯自願到台灣自首

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

行政長官今日（十月十八日）收到現時因清洗黑錢罪在香港監獄服刑的陳同佳的來信，表示已經決定刑滿後就其涉嫌的殺人案到台灣自首，並請特區政府協助安排相關手續。

台灣當局於二○一八年十二月三日已向陳同佳就該案發出通緝令，並於當時表示陳所涉及的罪行的追訴權時效為三十年。台灣刑事警察局今日已收到香港警務處發出的函件。函件清楚轉達了陳同佳自首的意願，同時向台方表示港方會協助陳同佳作出相關安排，並樂意向台方提供一切所需的合法可行協助。

在陳同佳的刑事檢控方面，香港律政司並無足以控告陳同佳在台灣涉嫌殺人的證據。律政司經充分及全面考慮了香港警方調查及搜集所得的證據後，控告陳同佳在香港干犯洗黑錢罪。陳其後被定罪及被判監二十九個月，現時正在服刑。

對於陳同佳在台灣涉嫌犯的罪，香港法庭並無管轄權，香港有關當局也不可能將陳同佳續押或向他追訴他涉嫌在台灣所犯的罪行。

完
2019年10月18日（星期五）
香港時間22時17分

收左幾多安家費

SO?黑警唔撚洗追究?

之後係香港民主運動

陳庭佳之亂

Wfc

而家已經唔關呢單殺人案事，問題係轉移到借佢過橋既仆街身上

話無交換條件，有無人信

即使陳同佳去台灣
反修例所產生出黎的問題實在太多
警暴、白色恐怖、釋放被捕人士的訴求係唔會停

政府以為佢自首，所有因反送中所引起既示威就會消失？ DKLM

香港陳彥霖 雲南李心草 connect 內地同胞
今日陳彥霖 明日吳傲雪 connect 全港母親

想用呢件事spin

佢殺人係罪無可恕，去台灣自首係對得住自己的責任。
但係佢肯去, 另保皇黨少左一個區選藉口, 都算做左一件好事。

係陳同佳呀

最尾果段仲死撐緊

完
2019年10月18日（星期五）

其實係咪唔敢係香港，所以話要去台灣自首，更希望台灣唔好判佢死刑